法治危機令業界盼「企得夠硬」

法治危機令業界盼「企得夠硬」

要聞

戴啟思

【拆局】
今次大律師公會改選，前主席林定國團隊慘敗，名單中只得1人當選，相反以戴啟思為首的6人名單則勝出5人，選舉結果令不少政界以至法律界人士大跌眼鏡。

有政界中人指出，過去幾屆大律師公會主席均刻意淡化政治色彩，但是戴啟思團隊今次勝出，顯示在一地兩檢等法律爭議出現後，令法律界危機感增加，更多大律師公會會員希望有「企得夠硬」的人為捍衞香港法治發聲，「係咪有政治色彩唔再係咁重要」。

有否政治色彩成次要

有法律界及政界中人直言，大律師公會過去一段時間刻意非政治化，「唔想外界覺得公會同某啲政黨、又或民主派有關係」，過去幾屆主席政治立場亦不明顯。

有民主派人士指出，「呢個安排過去幾屆都相安無事，亦冇人覺得有問題」，所以當日戴啟思挑戰林定國時，不少大律師均以為林定國勝算高過戴啟思。

不過最終戴啟思以不足100票差距勝出，他們認為從前日大律師公會會員踴躍出席會員大會的情況估計，不少大律師在一地兩檢等法律爭議出現後，對香港法治的危機感增加，「原本有啲對公會改選冇意見、又或支持林定國嘅大狀，都出嚟投票支持戴啟思」，顯示業界希望有「企得夠硬」的人出掌大律師公會，多於關心他們是否有政治色彩。

■記者莫劍弦

相關新聞
喪女後思索24小時 決定出選
要聞 5小時前

反駁政治化指控 「部份人錯覺」
要聞 5小時前

遲發一地兩檢聲明 林定國拒答是否致敗選
要聞 5小時前

泛民 建制大狀：有利公會發展
要聞 5小時前

再任大律師公會主席 關注一地兩檢 國歌法 23條 戴啟思：如常與京溝通
要聞 5小時前